[天祐香港] 《鯉魚有日返江海》

今晚夜闌人靜，明月初升迎賓府，我漫步由網球場改建的私家花園，茉莉清香撲鼻，不禁舉頭慨嘆，人生已經過了大半世，兩年前我已經到了退休年齡，發展局舊同事Rita已經拎住長俸，同老公坐緊郵輪環遊世界，我到底喺度在幹什麼？為誰辛苦為誰忙？七年前我係英國劍橋買咗間鄉村退休別墅，今晚是否也月圓了?

一生辛勞打拼，由灣仔50呎板間房丶過五關斬六將、靠一個小女人之力，以及兩位爵士悉心培養丶爬到呢度七千呎豪宅時，點解今日居然會有一個小記者當面訓斥我 “噚晚你瞓唔瞓得著？”

有冇搞錯，佢咁都知？我聽到她咁問，都打個突! 昨晚的確輾轉反側，連續一個月了。心神恍惚，不是因為元朗嗰單小case，也不是西環有人刑毁，而是我的舊波士David由英國寫左一封長信比我，附檔是最近一個月全世界的報紙頭版。佢真係老懵咗，我有Clipping house服務，怎麼會不知道全世界的風在怎麼吹? 我抄左Trump名言回佢一句 “Fake News!”,我反問佢，點解我做佢AO嗰陣時，呢啲人又唔出聲反抗政府？點解幾十年都冇人要成立獨立調查委員會？難道我連捍衛一個不成立獨立調查委員會的自由也沒有嗎？我已經捍衛呢個自由，足足七個星期，點解佢哋仲唔肯放過我？ 仲有，sorry，那兩隻字我是怎麼也不會講出口的，over my dead body ！...

故事延續，請到:
[url]